\documentclass[11pt,oneside,onecolumn,openany]{book}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{mathtools}

\title{Práctica PL}
\author{Elena Kaloyanova Popova y Álvaro Borja Velasco García}
\date{2018}

\begin{document}
% cuerpo del documento

\maketitle
\tableofcontents % crea el índice

%---------------------------------------------------------------------
%                   Capítulo 1 - Introducción
%---------------------------------------------------------------------
\chapter{Introducción}

Esta práctica consistirá en el desarrollo de un procesador de lenguajes sobre el siguiente lenguaje:

%---------------------------------------------------------------------
%                   Capítulo 2 - Analizador léxico
%---------------------------------------------------------------------
\chapter{Fase 1: Analizador léxico}

%---------------------------------------------------------------------
\section{Clases Léxicas}
%---------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:clases_lexicas}
Todo programa consta de dos secciones: una para las declaraciones y otra para las instrucciones, separadas por un token "`\&\&"'. La sección de declaraciones está formada por una serie de declaraciones compuestas por el nombre de tipo y el de variable y separadas por un punto y coma. La sección de instrucciones, por su parte, consta de una serie de asignaciones (variable=expresión), separadas también por un punto y coma.
Las clases léxicas que hemos considerado para representar los tokens del lenguaje son las siguientes:

\begin{itemize}
%\textbf{Declaraciones:} Compuestas por el nombre de tipo y el nombre de variable. \textbf{DECL}
	\item \textbf{SEC:} Representa el seccionador de las dos partes del programa ("`\&\&"').
	\item \textbf{TIPO:} Representa el nombre del tipo. Puede ser únicamente o "`num"' o "`bool"'.
	\item \textbf{NUM:} Palabra reservada "`num"'.
	\item \textbf{BOOL:} Palabra reservada "`bool"'.
	\item \textbf{VAR:} Representa el nombre de la variable. Comienza necesariamente por una letra, seguida por una secuencia de cero o más letras, dígitos o el símbolo "`\_"'.
	\item \textbf{ASIG:} Representa el signo igual de las asignaciones.
	\item \textbf{EXPR:} Representa una expresión. Puede ser básica o compuesta, según si aparece un único elemento o dos acompañados de un operador.
%\textbf{Instruccion:} Constan de una variable seguida de un IGUAL seguido por una expresión (asignaciones). \textbf{INSTR}
	\item \textbf{BASICA:} Se corresponde a una expresión básica. Puede ser un número real con o sin signo, o bien un booleano,"`true"' o "`false"'. También puede ser el nombre de una variable que se correspondería a un número.
	\item \textbf{TRUE:} Palabra reservada "`true"'.
	\item \textbf{FALSE:} Palabra reservada "`false"'.
	\item \textbf{COMP:} Se corresponde a una expresión compuesta que en el fondo no es más que dos básicas separadas por un operador.
	\item \textbf{NUM:} Representa un número real. Puede empezar opcionalmente con un signo seguido de una secuencia de uno o más digitos cualesquiera, pudiendo poner ceros no significativos a la izquierda. Puede opcionalmente estar seguido por una parte decimal y/o una parte exponencial.
	\item \textbf{SIGNO:} Puede ser el signo + o el signo -.
	\item \textbf{DIG:} Cualquier dígito del 0 al 9.
	\item \textbf{DEC} Parte decimal que consta de un punto seguido por una sucesión de uno o más dígitos.
	\item \textbf{EX:} Parte exponencial que consta de un letra E mayúscula o minúscula seguida, opcionalmente, por un signo + o -, y obligatoriamente por una parte entera.
	\item \textbf{OP:} Representa un operador que puede ser aritmético, lógico o relacional.
	\item \textbf{OPAR:} Operador aritmético, es decir: un signo (+ o -), * o /.
	\item \textbf{OPLOG:} Operador lógico, es decir: "`and"', "`or"' o "`not"'.
	\item \textbf{AND:} Palabra reservada "`and"'.
	\item \textbf{OR:} Palabra reservada "`or"'.
	\item \textbf{NOT:} Palabra reservada "`not"'.
	\item \textbf{OPREL:} Operador relacional, es decir: <,>,<=,>=,== o !=.
	\item \textbf{PAP:} Signo de apertura de paréntesis.
	\item \textbf{PCI:} Signo de cierre de paréntesis.
	\item \textbf{SEP:} Separadores: espacio en blanco, tabulador, retorno de carro, salto de línea y backspace.

\end{itemize}
%---------------------------------------------------------------------
\section{Especificación Formal}
%---------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:especificacion_formal}
Las definiciones regulares que definen el lenguaje de forma general son las siguientes:

\begin{itemize}
	\item \textbf{PROGRAMA:} DECL.SEC.INSTR
	\item \textbf{DECLARACION:} (TIPO.SEP.VAR;)*|(TIPO.SEP.VAR)
	\item \textbf{INSTRUCCION:} VAR=EXPR
\end{itemize}

Las definiciones regulares correspondientes a las clases léxicas definidas son:

\begin{itemize}
	\item \textbf{SEC:} \&\&
	\item \textbf{TIPO:} (NUM|BOOL)
	\item \textbf{NUM:} ([n][u][m])
	\item \textbf{BOOL:} ([b][o][o][l])
	\item \textbf{VAR:} ([a-z,A-Z][a-z,A-Z,0-9,\_]*) 
	\item \textbf{EXPR:} (BASICA.OP.BASICA | BASICA.OP.COMP | COMP.OP.COMP | COMP.OP.BASICA) 
	\item \textbf{BASICA:} [VAR,NUM,true,false]
	\item \textbf{TRUE:} ([t][r][u][e])
	\item \textbf{FALSE:} ([f][a][l][s][e])
	\item \textbf{COMP:} BASICA.OP.BASICA
	\item \textbf{NUM:} SIGNO?(DIG+(DEC)?(EXP)?) 
	\item \textbf{SIGNO:} [+,-] 
	\item \textbf{DIG:} [0-9] 
	\item \textbf{DEC:} .(DIG+) 
	\item \textbf{EX:} [e|E](SIGNO?DIG+(DEC)?) 
	\item \textbf{OP:} [OPAR,OPLOG,OPREL]
	\item \textbf{OPAR:} [SIGNO,*,/] 
	\item \textbf{OPLOG:} (AND|OR|NOT)
	\item \textbf{AND:} ([a][n][d])
	\item \textbf{OR:} ([o][r])
	\item \textbf{NOT:} ([n][o][t])
	\item \textbf{OPREL:} [<,>,<=,>=,==,!=]
	\item \textbf{PAP:} ("`("')
	\item \textbf{PCIERRE:} ("`)"')
	\item \textbf{SEP:} [BLANCO,TAB,ENDL,CARRO,BACK]
	
\end{itemize}
%---------------------------------------------------------------------
\section{Diseño}
%---------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:disenyo}
El autómata que reconocería el lenguaje es el siguiente:


\end{document}
